73艘澳洲煤船為卸貨等足半年 下場卻很悽涼

中澳關係緊張下，中國全面叫停進口澳洲煤碳，大批未能趕及清關的煤船，被迫在中國的沿海滯留。

澳洲媒體報道，北京當局已向73艘船、近800萬噸澳洲煤炭的貨主明確表示，他們的貨物將不會在中國卸貨，意味著這批煤炭要以更低價尋找新的買家，否則只會血本無歸。報道指，北京的決定加劇了近1,500名水手的人道主義危機，他們大部分人自去年6月起已被困在海上，且一直被禁止上岸。

一早轉泊其他國家
再經第三方轉賣俾中國咪無事囉

問題係，呢批貨班中國韭菜一早已經比哂錢

而家轉賣澳洲係一批貨賺兩次錢

唔好要咯

放左咁耐仲用唔用到呀

煤唔會過期

買煤成船咁買都仲要 paid in advance?

之前仲放左係地球唔知幾多億年添

放係海邊半年俾潮濕既空氣吹足半年

咁燒返乾佢？

人道危機

船員慘 , 貨主收左上期 , 等到貨期 expired 轉賣蝕極有限

連登仔唔知有樣嘢叫Deposit

傳說中嘅win win?
支那又贏

點解唔走？佢哋做乜停足海面半年，食物捱到咁耐？

LC , 總之夠鐘就去收錢 , 雖然唔一定收足

咁仲好 撻訂走人 唔係以為支那唔買就無人買

你估有幾多係大陸船員

而家唔係貨主唔收 , 係清關問題 , 供應商無權自己走 , 自己走隨時要賠錢 , 支那就係咁撚賤

一定要charge埋船既損失

聽講主要係印度人同支那人 , 少量澳洲人

澳洲一間上市煤炭公司表示，雖說中國禁止澳洲煤炭入口，並尋求在其他國家進口，但其實中國最終仍是間接地購買了澳洲貨。

你咁講，住海邊既城市就用唔到煤啦？

香港d 煤好似都係放海邊

賣俾台灣

同中國做生意梗係收左錢先出貨

另一個POST又話考慮買返澳洲D煤

你知煤係點黎架可？

倒幾多水落去部燒煤機先會熄

下次簽約清楚講明因為清關問題最多停2個月 過左當棄貨
對支那狗一定要食住上 有少少合約罅隙佢地都會拎黎當令箭

呢句笑到斷氣

少年你太年輕了...
通常貨到最少再拖幾個月先俾錢，分分鍾上兩年既貨都未找錢，佢今次送唔到黎再屈返佢錢都得，間間大公司都係咁仆街

有冇常識架你

買咗果班唔比隻船走

冇聽過有澳洲佬行船

利申 行船佬

你回緊果件係五毛黎
所以連講野都弱智過人

拉

咁抵死

你個腦坐住咁耐都用得啦

濕左嘅煤 乾翻都會無咁好火
太濕唔夠能量 發電廠會唔用

利申 賣過煤

姐係係咁既天氣下吹足半年只係燒起黎打個拆啦

有八成

起碼有成本價收

唔係突登入你，不過邏輯上，如果個腦用得，佢就唔會問呢個問題

唔好咁盡啦

on9

澳州d煤係咪攞嚟煉鋼
睇新聞見到有煉鋼煤呢個term

兩樣都有thermal/coking coal
唔夠火數都係鋼鐵廠用唔到

轉左行10年

On9
你其他地方入口嘅咪又係澳洲貨

你唔俾係貨到付款？

經北韓？

我自己都係船員
真係好慘
坐監咁

預早最少半年訂貨 , 咁都可以 COD , 俾人呃都抵死啦

石頭出糧啲fd

支持
玩大啲玩到啲商家都無癮

內文一樣嘅？邊個抄邊個

咁on9既你？

加番啲防腐劑先

一般貿易條款就係貨裝左上船就可以出invoice, invoice又有段數期, 唔知呢個行業數期一般幾長, 不過我覺得由裝船出invoice到首船到中國港口應該未必收得足錢

證明hket同黨媒係一鳩樣

你估係你個腦咩

運煤呀
你以為運泥頭？
一定有瓦遮頭擋住

支持澳洲人自力更生 唔好靠中國養

支那又贏
一定要堅持住呀支那狗，唔好買澳洲野

呢啲供應商強勢野多數全數付款先出貨，龍蝦都係咁，俾曬錢啲漁民先出貨。

咪玩啦 一係prepayment 一係LC啦
點會收唔到錢

仲有啲船員人工同隻船租要呢堆大陸貨主找數。

貨船多數南亞同大陸

煤唔同柴 , 煤要燒得旺係要有少少濕氣去產生一氧化碳 , 所以煤係唔怕潮濕 , 當然唔可以濕到水浸果隻啦

支那賣去外國咪咁
外國賣黎支那咪唔係咁

睇吓邊個話事力大d啫

12月28號既報導 紅底01 唔出link

至於澳洲的態度，該國資源部長凱斯·彼特(Keith Pitt)上個月在接受《雪梨先驅晨報》(Sydney Morning Herald)採訪時表示，此爭端「主要與參與企業相關」。本月，時任貿易大臣西蒙‧伯明翰(Simon Birmingham)告訴天空新聞台(Sky News)，他的部門向中國同行提出了「交涉」，但指出澳洲的出口商已經收到付款，「從澳洲的角度看，」這意味著交易「已經基本完成」。